%% 
  % Prerequisites:
  % - Node.js and npm installed on your system.
  % - npm install @aretino-chant/cli (this will install aretino to your home at ~/node_modules/.bin/aretino)
  % - sudo apt install librsvg2-bin
  % - Used textFont (Cambria here) must be available for the system in fontkit-compatible format (e.g ttf)
  %
  % To compile the document, run the following command in the terminal:
  %
  %   lyluatex --shell-escape arentino-test.tex
  %
  % This will generate a PDF file named arentino-test.pdf in the same directory.
  % 
  % More information about Aretino Latex package can be found 
  % at https://github.com/aretino-chant/aretino-chant/tree/main/latex
%%

\documentclass[twoside]{article}
\usepackage[
  a5paper,
  margin=0.5in,
  includehead,
  headsep=4pt,
  headheight=13pt
]{geometry}
\usepackage{gregosheet}
\usepackage{gregosheet-psalm}
\usepackage{lyluatex}
\usepackage{xcolor}
\usepackage{aretino}

\aretinosetup {
    cli = ~/node_modules/.bin/aretino,
    text-font = Cambria,
    width-mm = 125,
    lyric-size = 10
}

\input{styles}

\title{Nagyhét}
\subtitle{A szentendrei ferences kápolna énekrendje - A.D. 2026}

\begin{document}

\section*{Virágvasárnap}\markright{Virágvasárnap}

\rubric{Ezen a napon ünnepli az Egyház Krisztus Urunk Jeruzsálembe való bevonulását a húsvéti
misztérium beteljesítésére.}

\parttitle{Gyülekező ének}

\begin{lilypond}
\layout {
  \context {
    \Score
    \omit BarNumber
  }
  \context {
    \Staff
    \omit TimeSignature
  }
}
\relative {
  \key d \major
  a'4 b8( a8) g4 b4 | a4( g4) fis2 | a4 a8( g8) fis4 e4 | d2. r4 | \break
  a'4 b8( a8) g4 b4 | a4( g4) fis2 | a4 a8( g8) fis4 e4 | d2. r4 | \break
  e4 e4 a2 | g4 fis4 e2 | e4 a4 g4 fis4 | e2. r4 | \break
  a4 b8( a8) g4 b4 | a4( g4) fis2 | a4 a8( g8) fis4 e4 | d2. r4 \fine
}
\addlyrics {
  \override LyricText.font-name = #"Cambria"
  \override LyricText.font-size = #0.1
  Meg -- vál -- tó ki -- rá -- lyunk e -- lé -- be me -- gyünk,
  mél -- tó tisz -- te -- let -- tel U -- runk -- hoz le -- gyünk!
  Ho -- zsan -- nát ki -- ált -- son né -- ki min -- den hív,
  di -- csé -- ret -- tel ál -- dást mond -- jon nyelv és szív!
}
\end{lilypond}

\rubric{Dallamot lásd a gyülekező énknél.}

\begin{hymnstanzas}
  Így t\underline{i}sztelte J\underline{é}zust a zs\underline{i}dó nemzet,\\
  vir\underline{á}gvasárn\underline{a}pján nagy gy\underline{ü}lekezet.\\
  Elébe kimentek pálmaágakkal,\\
  dics\underline{é}rő én\underline{e}kkel és v\underline{i}rágokkal.
\stanzabreak
  Hogy \underline{a} szent vár\underline{o}shoz már k\underline{ö}zelgetett,\\
  és f\underline{é}nyes pomp\underline{á}val bév\underline{e}zettetett,\\
  ruháját a népség földre teríté,\\
  és \underline{ú}tját zöld \underline{á}ggal föl\underline{é}kesíté.
\end{hymnstanzas}

\subsection*{Körmenet}\markboth{Körmenet}{Virágvasárnap}

\subsubsection*{I. stáció: Az ágak megáldása}


\rubric{A pap és a segédkezők már a szentmiséhez felöltözve a kápolna végébe
vonulnak. Eközben énekeljük:}

\parttitle[Hosanna Filio David]{Antifóna}

\begin{aretino}[per-line]
(g2) (K:F#) d dA A , A f g AB A , ABA g , g g g g g e f d |
c e g g g gA gf , d dA A. g e f d d ||
w: Ho-zsan-na (*) Dá-vid Fi-á-nak, ál-dott, a-ki az Úr ne-vé-ben jő,
Iz-ra-el-nek Ki-rá-lya, Ho-zsan-na a ma-gas-ság-ban.

f g At g A B gs g | At B A g gs gf e |||
W: \red{7. lá tónus}
\end{aretino}

\end{document}
