\documentclass[twoside]{article}
\makeatletter
\def\input@path{{../}{../gregosheet/}{../gregosheet-psalm/}}
\makeatother
\directlua{package.path = "../gregosheet/?.lua;../gregosheet-psalm/?.lua;" .. package.path}
\hfuzz=\maxdimen
\usepackage[
    a5paper,
    margin=0.5in,
    bindingoffset=0.2in,
    includehead,
    headsep=4pt,
    headheight=13pt
]{geometry}
\usepackage[debug]{gregosheet}
\usepackage{gregosheet-psalm}
\input{styles}
\input{ordo-cantus-officii/1-proprium-de-tempore.tex}
\input{ordo-cantus-officii/2-psalterium-per-quattuor-hebdomadas-distributum.tex}
\input{ordo-cantus-officii/3-proprium-de-sanctis.tex}
\input{ordo-cantus-officii/4-communia.tex}
\input{ordo-cantus-officii/5-officium-defunctorum.tex}
\input{ordo-cantus-officii/6-appendix.tex}

\title{Antiphonale Hungaricum}
\subtitle{\the\year. \the\month.}

\begin{document}
\section*{III. Szentek saját része}
\setcounter{page}{1}
\markboth{Szentek saját része}{Július}
    \subsection*{Június}
        \subsubsection*{24. Keresztelő Szent János születése}
            \begin{gregosheet}
                \addtext{3}
                \addsheet[title={Reggeli dicséret}]{TuPuer}
            \end{gregosheet}
    \subsection*{Július}
        \subsubsection*{3. Szent Tamás apostol}
            \begin{gregosheet}
                \addtext{1}
                \addsheet[title={Reggeli dicséret}]{StetitIesus}
                \addtext{2}
                \addsheet{ThomasQuiDiciturDydimus}
                \addtext{3}
                \addsheet{MitteManumTuam}
                \addtext{B}
                \addsheet{QuiaVidistiMe}
                \addtext{1-3, mint a Reggeli dicséretben M}
                \addsheet[title={Esti dicséret}]{Misi}
            \end{gregosheet}
        \subsubsection*{11. Szent Benedek apát, Európa fővédőszentje}
            \begin{gregosheet}
                \addtext{B}
                \addsheet[title={Reggeli dicséret}]{FuitVir}
            \end{gregosheet}
        \subsubsection*{15. Szent Bonaventura püspök és egyháztanító}
            \begin{gregosheet}
                \addtext{B}
                \addsheet[title={Reggeli dicséret}]{SpirituSapientiae}
            \end{gregosheet}
    \subsection*{Augusztus}
        \markright{Augusztus}
        \subsubsection*{8. Szent Domonkos áldozópap}
            \begin{gregosheet}
                \addtext{B}
                \addsheet[title={Reggeli dicséret}]{Beatus}
            \end{gregosheet}
\section*{IV. Szentek közös része}
\setcounter{page}{1}
\markboth{Szentek közös része}{Szűz Mária közös zsolozsmája}
    \subsection*{Szűz Mária közös zsolozsmája}
        \begin{gregosheet}
            \addtext{1}
            \addsheet[title={Olvasmányos imaóra}]{QuisAscendet}
            \addtext{2}
            \addsheet{Sanctificavit}
            \addtext{3}
            \addsheet{Gloriosa}
        \end{gregosheet}
    \markboth{Szentek közös része}{Apostolok közös zsolozsmája}
    \subsection*{Apostolok közös zsolozsmája}
        \begin{gregosheet}
            \addsheet[title={Imádságra hívás}]{RegemApostolorum}
            \addtext{1}
            \addsheet[title={Olvasmányos imaóra}]{InOmnemTerram}
            \addtext{2}
            \addsheet{AnnuntiaveruntOpera}
            \addtext{3}
            \addsheet{AnnuntiaveruntIustitiam}
            \addtext{R.br.}
            \addsheet[title={Reggeli dicséret}]{ConstituesEosPrincipes}
            \addtext{R.br.}
            \addsheet[title={II. Esti dicséret}]{AnnuntiateInterGentes}
        \end{gregosheet}
    \markboth{Szentek közös része}{Egy vértanú közös zsolozsmája}
    \subsection*{Egy vértanú közös zsolozsmája}
        \begin{gregosheet}
            \addtext{1}
            \addsheet[title={Olvasmányos imaóra}]{SiQuisPreseveraverit}
            \addtext{2}
            \addsheet{Existimo}
            \addtext{3}
            \addsheet{TamquamAurumInFornace}
            \addtext{1}
            \addsheet[title={Reggeli dicséret}]{QuiaMeliorEst}
            \addtext{2}
            \addsheet{MartyresDomini}
            \addtext{3}
            \addsheet{QuiVicerit}
            \addtext{B}
            \addsheet{QuiOdit}
        \end{gregosheet}
    \subsection*{Szent férfiak közös zsolozsmája}
        \markright{Szent férfiak közös zsolozsmája}
        \begin{gregosheet}
            \addsheet[title={Imádságra hívás}]{MirabilemInSanctisSuisDominum}
            \addtext{1}
            \addsheet[title={Olvasmányos imaóra}]{Vitam}
            \addtext{2}
            \addsheet{IustumDeduxit}
            \addtext{3}
            \addsheet{IustusUtPalma}
            \addtext{1}
            \addsheet[title={Reggeli dicséret}]{Iucunditatem}
            \addtext{2}
            \addsheet{ServiDomini}
            \addtext{3}
            \addsheet{Exsultabunt}
            \addtext{R.br.}
            \addsheet{LexDeiEius}
        \end{gregosheet}
    \subsection*{Szent asszonyok közös zsolozsmája}
        \markright{Szent asszonyok közös zsolozsmája}
        \rubric{Imádágra hívás, mint fent, a szent férfiak közös részében.}
        \begin{gregosheet}
            \addtext{H}
            \addsheet[title={Olvasmányos imaóra}]{HaeFeminaeLaudabilis}
            \addtext{R.br.}
            \addsheet[title={Reggeli dicséret}]{AdiuvabitEam}
            \addtext{B}
            \addsheet{SimileEst}
        \end{gregosheet}
\section*{V. Zsolozsma a megholtakért}
    \setcounter{page}{1}
    \markboth{Zsolozsma a megholtakért}{Zsolozsma a megholtakért}
    \begin{gregosheet}
        \addsheet[title={Imádságra hívás}]{RegemCui}
        \addtext{1}
        \addsheet[title={Olvasmányos imaóra}]{DeTerra}
        \addtext{2}
        \addsheet{Complaceat}
        \addtext{3}
        \addsheet{SitivitQuando}
        \addtext{1}
        \addsheet[title={Reggeli dicséret}]{ExsultabuntDomino}
        \addtext{2}
        \addsheet{APortaInferi}
        \addtext{3}
        \addsheet{Laudabo}
        \addtext{R.br.}
        \addsheet{ExaltaboTeDomine}
        \addtext{B}
        \addsheet{EgoSum}
        \addtext{Ant.(dél)}
        \addsheet[title={Napközi imaóra}]{SanaDomine}
        \addtext{1}
        \addsheet[title={Esti dicséret}]{DominusCustodit}
        \addtext{2}
        \addsheet{SiIniquitates}
        \addtext{3}
        \addsheet{SicutPater}
        \addtext{M}
        \addsheet{Omne}
    \end{gregosheet}
\end{document}
