
\defsheet{DeusInAduitorium}
  {<ô---£---------------------3r--4-,------£----------------3r-4-?,-£------------------------------------------3r--4--,-£---------------------------------------3r-4--,-4--5--rR3-3-.}
  {<V.> Istenem,_jöjj_segítsé-gem-re! <R.> Uram,_segíts_meg en-gem! Dicsőség_az_Atyának,_a_Fiúnak_és_a_Szentlé-lek-nek, miképpen_kezdetben,_most_és_mindörökké. Á--men. Al-le-lu--ja.}

\defsheet{BenedicamusDomino}
  {<----£---------------2--1w-2--,------£-----------2----1w-2-.}
  {<V.> Mondjunk_áldást az Úr-nak! <R.> Istennek_le-gyen há-la.}

% ============================================================================
% TONI INVITATORII
% ============================================================================

\defsheet{InvitatoriumMi}
  {<-5---4--5---:-[------------4--6--5--:-4--[----------------------4--4z-5--5---,-5---4----[---------4--3--4t--5--:-5--rR3--23r-eE2-1-:-3---3---4-5---rR3E2-2----?,-----5----4--[----------4----6--5--:-4--[--------------------4-----6--5---,-4-[-------------------------4---6---5--:-4--[----------------4---6-----5-,-5-4--3-4t--5--:-2e-4-eE2-1--:-1-¢-----------------------4--5--rR3E2-2e--?,-5---4--[------------------------4----6-5---5-:-4----[-----------------------4----6-5---,-4----5-5-4--3--4t-5---:-5--rR3-2e-4--eE2-1-:-1--3--4--5---rR3E2-2----?,----5---4----[------------------4-6---5--5-,--4--[-----------4----6---5--5-:-t4---[---------------------4---3-4----5--5--:-5-4---[--------4---3--2---3---4---eE2-1-:-1--¢--------------------------4---5---4---rR3E2-2e--?,-5----4---[---------------------4-6---5--5--:-5---4----5----[---------------4--6---5-,-5---4--5---5---5---4-3--4t-5--:-5-4----[----------4--3----2e--4--eE2-1--:-3---1---¢---------------4---5---rR3E2-2-----?,----5--4---[-----------------------------------4---6--5---5--:-3--4---[----------------rR3-2----3--4---eE2-1-:-1--¢-----------3-4---5---rR3E2-2e-?,-.}
  {  Jöj-je-tek,  örvendezzünk az Úr-nak, és ujjongjunk_üdvünk_szik-lá-ja e--lőtt! Lép-jünk színe_elé há-la-dal-lal, ma-gasz-tal-juk őt  han-gos é-nek-szó---val! ANT. Mert az Úr_valóban nagy Is-ten, az összes_isteneknél_di-csőbb ki-rály. A föld_mélységei_az_ő_kezé-ben van-nak,  és övé_a_hegyek_min-den or----ma. Ö-vé a ten-ger, az ő mű--ve,  a szárazföld_is_az_ő_keze al-ko-tá----sa. *  Jöj-je-tek,_boruljunk_le,_hódol-junk e-lőt-te, hull-junk_térdre_Urunk,_Alko-tónk e-lőtt, mert ő a mi Is-te-nünk, mi meg há-za né--pe  és ke-zé-nek nyá---ja. ANT. Bár-csak hallgatnátok_ma_az ő sza-vá-ra: „Ne legyetek_ke-mény szí-vű-ek, mint Meribánál,_Massza_nap-ján a pusz-tá-ban, a-hol atyáitok meg-kí-sér-tet-tek en-gem, és próbára_tettek,_bár_látták szá-mos cso-dá----mat. * Negy-ven évig_terhemre_volt_ez a nem-ze-dék, azt mond-tam: Ez_a_nép_tévely-gő szí-vű. Nem is-mer-ték meg u-ta-i--mat, e-zért haragomban ki-mond-tam es-kü--met: Nyu-gal-mam_helyére_nem jut-hat-nak   el!” ANT. Di-cső-ség_az_Atyának_és_Fiúnak_és_Szentlé-lek Is-ten-nek, mi-kép-pen_kezdetben_va-la, most és min-den-kor és mindörökkön ö-rök-ké! Á-----men.     * ANT.}

\defsheet{InvitatoriumFa}
  {<X-5---6--¦-----------------5--6--5--:-3r-[----------------------6--5--4-3---,-5---6----¦------------5--6---5--:-3--4----[----------------6-5---4---3------?,-5z---¦-------------5----6--5--:-3r-[--------------5---6--5-----4--3---,-5z-¦------------------------5---6---5--:-3r-[------------6---5---4--3-,-5-6--¦------------5--6-5-:-3r-[-----------------------4--5--6--5--?,-5---6--¦---------------------7---5----6-6---5-:-3----4----[----------------6--5----4-3---,-5z---7-7-5--6--6--5---:-3--4---[----------------6-5---4---3---?,---5---6----¦------------------5-6---6--5-:--3--4--5---5---6--5----4---3--3-,-5z---¦---------------------------------5--:-¦-------------------------5---6--5--:-3r-[--------------------------4---5---6---5--5---?,-5----6---¦---------------------5-6---6--5--:-3r--[--------------------6----5--4---3-,-5z--¦-----------------5--:-¦-----------------------5---6--6--5--:-3---4---[---------------4---5---6---5----?,---5--6---¦--------------5--6--5-5-:-3r-5-----5--6---5--4---3--,-5--6---¦------------------------5--6---6---5-:-3r-[-------------4---5---6-5----?,-.}
  {   Jöj-je-tek,_örvendezzünk az Úr-nak, és ujjongjunk_üdvünk_szik-lá-ja e-lőtt. Lép-jünk színe_elé_há-la-dal-lal, ma-gasz-taljuk_őt_hangos é-nek-szó-val! ANT. Mert az_Úr_valóban nagy Is-ten, az összes_istenek-nél di-csőbb ki-rály. A  föld_mélységei_az_ő_kezé-ben van-nak, és övé_a_hegyek min-den or-ma. Ö-vé a_tenger,_az ő mű-ve, a  szárazföld_is_az_ő_keze al-ko-tá-sa. * Jöj-je-tek,_boruljunk_le,_hó-dol-junk e-lőt-te, hull-junk térdre_Urunk,_Al-ko-tónk e-lőtt, mert ő a mi Is-te-nünk, mi meg háza_népe_és_kez-é-nek nyá-ja. ANT. Bár-csak hallgatnátok_ma_az ő sza-vá-ra: „Ne le-gye-tek ke-mény szí-vű-ek, mint Meribánál,_Massza_napján_a_pusztá-ban, ahol_atyáitok_megkísértet-tek en-gem, és próbára_tettek,_bár_látták szá-mos cso-dá-mat. * Negy-ven évig_terhemre_volt_ez a nem-ze-dék, azt mondtam:_Ez_a_nép_té-vely-gő szí-vű. Nem ismerték_meg_utai-mat, ezért_haragomban_kimond-tam es-kü-met: Nyu-gal-mam_helyére_nem jut-hat-nak el!” ANT. Di-cső-ség_az_Atyának és Fi-ú-nak és Szent-lé-lek Is-ten-nek, mi-kép-pen_kezdetben_vala,_most és min-den-kor és mindörökkön_ö-rök-ké! Á-men. * ANT.}

\defsheet{InvitatoriumSol}
  {<ô-5---4--5----[------------4--4t-5--:-4--[-----------------4----4z-6--5-5---,-5---4----[------------4--4t--5--:-4--[---------------------6-5---4---eE2---?,--5----4--[----------4----4t-5--:-4--[-----------------4--4z----5--5---,-5--4----[-------------------4---4t--5-:--4--[--------4----4z--6---5--5-,-5-4--[------------4-4t-5-:-4--[-----------------------6--5--4--eE2-?,-5---4--[------------------------4----4t-5---5-:-4----[------------------4--4z-6----5-5---,-5----4-5-4--4t-5--5---:-4--[--------------------6-5---4---eE2-?,---5---4----[------------------4-4t--5--5-:--4--5--5---5---4--4z---6---5--5-,-5----4--[-------------------------------4--:-4-[---------------------4---4t--5--5--:-4--[--------------------------6---5---4---4--eE2-?,-5----4---[---------------------4-4t--5--5--:-4---[-----------------4--4z---6--5---5-,-5---4--[---------------4--:-4-[----------------------4---4t-5--5--:-4---[------------------6---5---4---eE2--?,---5--4---[-----------------4--4t-5-:-5--5-----5--4z--6--5---5--,-5--4---5---5---4---4t--5--5-:-4----4z-6---5---5-,-4--[-------------6---5---4-eE2--,-.}
  {   Jöj-je-tek, örvendezzünk az Úr-nak, és ujjongjunk_üdvünk szik-lá-ja e-lőtt. Lép-jünk színe_elé_há-la-dal-lal, ma-gasz_taljuk_őt_hangos é-nek-szó-val! ANT. Mert az Úr_valóban nagy Is-ten, az összes_isteneknél di-csőbb ki-rály. A  föld mélységei_az_ő_kezé-ben van-nak, és övé_a_he-gyek min-den or-ma. Ö-vé a_tenger,_az ő mű-ve, a  szárazföld_is_az_ő_keze al-ko-tá-sa. *  Jöj-je-tek,_boruljunk_le,_hódol-junk e--lőt-te, hull-junk_térdre_Urunk, Al-ko-tónk e-lőtt, mert ő a mi Is-te-nünk, mi meg_háza_népe_és_kez-é-nek nyá-ja. ANT. Bár-csak hallgatnátok_ma_az ő sza-vá-ra: „Ne le-gye-tek ke-mény szí-vű-ek, mint Me-ribánál,_Massza_napján_a_pusztá-ban, a-hol_atyáitok_megkísér-tet-tek en-gem, és próbára_tettek,_bár_látták szá-mos cso-dá-mat. * Negy-ven évig_terhemre_volt_ez a nem-ze-dék, azt mondtam:_Ez_a_nép té-vely-gő szí-vű. Nem is-merték_meg_utai-mat, e-zért_haragomban_kimond-tam es-kü-met: Nyu-galmam_helyére_nem jut-hat-nak el!” ANT. Di-cső-ség_az_Atyának_és Fi-ú--nak és Szent-lé-lek Is-ten-nek, mi-kép-pen kez-det-ben va-la, most és min-den-kor és mindörökkön_ö-rök-ké! Á-men. * ANT.}

% ============================================================================
% ALLELUIA (IN TONIS DIVERSIS)
% ============================================================================

\defsheet[tone={1re-a}]{AlleluiaDorian}
  {<X-3--3--4t-5---:-5--4--tT4-3r--4--eE2-1--1-?,}
  {   Al-le-lu-ja, * al-le-lu--ja, al-le--lu-ja!}

\defsheet[tone={2-g}]{AlleluiaHypodorian}
  {<ô-2--2--3--wW1-2--rR3-2--ñ---:-3--4--3--2-?,}
  {   Al-le-lu-ja, al-le--lu-ja, * al-le-lu-ja!}

\defsheet[tone={3-c}]{AlleluiaPhrygian}
  {<-4--5--7--7---:-uU6-5--4t-4-:-rR3-4tT4-2--2-?,}
  {  Al-le-lu-ja, * al--le-lu-ja, al--le---lu-ja!}

\defsheet[tone={4-a}]{AlleluiaHypophrygian}
  {<-2--1--2--1---:-0q-eE2-1w-2-?,}
  {  Al-le-lu-ja, * al-le--lu-ja!}

\defsheet[tone={5-c}]{AlleluiaLydian}
  {<-3--4--4--3---:-5--7--7i-uU6-:-5--4t-3--3-?,}
  {  Al-le-lu-ja, * al-le-lu-ja,   al-le-lu-ja!}

\defsheet[tone={6-a}]{AlleluiaHypolydian}
  {<X-3--4--5--3rf2ed1-:-3r-zZ5-rR3-3-?,}
  {   Al-le-lu-ja,     * al-le--lu--ja!}

\defsheet[tone={7do-d}]{AlleluiaMixolydian}
  {<-6--7--8o-8---:-iI7-5u-zZ5-4-:-5-5uU6-4--4-?,}
  {  Al-le-lu-ja, * al--le-lu--ja, al-le--lu-ja!}

\defsheet[tone={8szo-c}]{AlleluiaHypomixolydian}
  {<-4--4--5--rR3-:-5--7--6u-tT4R3-4t-5--4--4-?,}
  {  Al-le-lu-ja, * al-le-lu-ja,   al-le-lu-ja!}

\defsheet[tone={tper-g}]{TonusPeregrinus}
  {<X-0--1--3r-4---:-5--6--5--rR3-4t-5--4y-4y-?,}
  {   Al-le-lu-ja, * al-le-lu-ja, al-le-lu-ja!}

% ============================================================================
% TE DEUM
% ============================================================================

\defsheet{TeDeum}
  {<-2--4t---5--5---5--56u-zZ5---:-2--4t--5--5z--4--5z-uU6Z5-4--?,-7--7----7-5---zZ5T4¨5z-5--:-2---5---5---5z-4--5z--uU6Z5-4--?,-¦--------------5-zZ5T4-5zZ5-5-:-2--5---5---5z-4--5z-uU6Z5-4-?,-¦------------6---5--uU6Z5T4-5zZ5-5-:-2---5---5--5z--4-5z-uU6Z5-4-?,-2tT4--5z-5-?,-2tT4--6-?,-8-----5--6--5z---4--5z--uU6Z5-4-?,--¦---------------5----zZ5T4¨5z-5-:--2---5--5z--4--5z--uU6-5---4-?,-7--7---7-5---zZ5T4¨5z-5-:-5---5z-4---5z--uU6-5----4-?,-7--7---7-----5---zZ5T4¨5z-5-:-5--5z--4---5z--uU6-5----4-?,-¦------------5----zZ5T4-5zZ5-5-:--2---5-5---5z--uU6-5---4-?,-¦-----------5---zZ5T4¨5z-5-:--5-5---5z----4---5z--uU6Z5-4-?,--2tT4-5z-5-:-7--7---7---uU6-4-5z-uU6Z5-4-?,-¦------------5--zZ5T4¨5z-5--:-2-5z---4---5z--uU6-5-4-?,-2tT4--5z--5--:-7---7---4---5z-4----3--2-?,-5---5-----5----4----5--6---4--2--?,-[---------56u-zZ5-:-2----5-5---4--5z--4--2-?,-[----------------------6---7---6---5-:-2--[------------4--5---6---4-3--2-?,-[----------6----7---6----5-:-2---[------------------4--5----6---4---2-?,-[-------------6---7----6--5-:-2-5---5---4--6---4---3---2-?,-7--5-:---6--5--5---4--6--4--2-?,-[--------------6----7--6--5---:-2----[--------------¨:-[--------------4---5---6---4---2-?,-3----2---3--1-:-2-3---£-----------5---3---rR3E2-2-?,--0--1e-¢------------------1-3---wW1Q0-0--:-£------------------3--4t-rR3E2-2-?,-0--1e----3---3---3--:-¢--------------------2--1---4---5-?,-5---7i--8--8---8----89p-oO8-:-8--7--8----9--7---7i-?,-5---7i-©---------------9-pP9-8-:-8----8-8---7--9--7----7i-?,-5---7i----©--------------9---ö-9---8-:-8--8--7---9---7---7i-?,-5----7i-©-------------------9--ö--9---8--:-8----7--8---9---7--7i-?,-5--7i---8--88(---8--8---8---8--9---ö--9---8---:-5----©-----------7----9--7---5-?,-X6---6--4---6--6-----7i-uU6Z5-5--:-3-X4z---6-4---6--7iI7-zZ5T4-5-?,-X4uU667iI7U6Z5T4-5-.}
  {  Is-ten, té-ged di-csé-rünk, * té-ged Úr-nak mi is val---lunk. Té-ged, ö-rök Is-------ten, min-den föl-di ál-lat di----csér. Tenéked_mennye-i an----gya--lok és men-nye-i  fe-je-del---mek, tenéked_kéru-bim és szé-----ra---fim min-den-ko-ron é-ne-kel---nek: szent Is-ten! Szent Úr!  Szent Úr Is-ten, di-cső Ki----rály! Teljes_menynyor-szág és       föld fel-sé-ges di-cső-sé--ged-del. Té-ged a-pos-to-------lok tár-sa-ság-gal di--csér-nek. Té-ged szent pró-fé-------ták vi-gas-ság-gal di--csér-nek. Téged_kínval-lott már---tí---rok, kik é-ret-ted meg-hol-tak, téged_ez_vi-lág sze------rint A-nya-szent-egy-ház di----csér, fel--sé-ges ma-gas-ság-nak ő Is-te----nét, mi_tisztelen-dő U--------runk e-gyet-len egy Fi--a-dat, Szent-lel-ket, min-ket meg-vi-gasz-ta-lót. Te, Krisz-tus, vagy di-cső ki-rály. Te_Atyais-ten-nek   vagy ö-rök-sé-ges Fi-a.   Te_megváltásra_embersé-get fel-ven-ni  Má-riának_szent mé-hét nem u-tá-lád. Te_örök_ha-lált meg-győz-vén men-nyei_szent_kapukat ne-künk meg-nyi-tál. Te_ülsz_Isten-nek jobb-já-ra, A-tyá-nak di-cső-sé-gé-ben.   Hi-szünk el-jö-ven-dő bí-ró-nak. Téged_azért,_U-ram, mi ké-rünk, hogy minket_segélj, @  kiket_szent_vé-red-del meg-vál-tál. Szen-tid kö-zé  ö-rök dicsőségben min-ket szám--lálj. Üd-vö-zítsed_te_népedet, U-ram Is----ten, és_megáldjad_te_ma-ra-dé-ki----dat. És tarts meg min-ket, és_elfelvígy_az_örök di-cső-ség-be!  Min-den na-pon-ként té--ged,  Úr Is-ten, di-csé-rünk. És, U--ram,_te_nevedet ö-rök-ké, mind-ö-rök-ké di-csér-jük.  Mél-tólj, Uram_Isten_min-ket ő-riz-ned ez na-pon bűn nél-kül!  Légy ir-galmas,_Uram_Isten, bű-nö-sök-nek, légy ir-gal-mas ne-künk! Le-gyen te szent ir-gal-mas-sá-god mi-hoz-zánk, mert minekünk_te vagy ol-tal-munk. Te-ben-ned bí-zunk, Úr Is----ten, a--zért ö-rök-ké mi   é-----lünk. Á---------------men.}

% ============================================================================
% MELODIAE HYMNORUM
% ============================================================================

% Hymnus
\defsheet{NepekMegvalto}
  {<ô-2--2--2---1---2---4---3--2í--:-2--3----4--5------4--5---5--6x--,-6----6----5---6--4----5--rR3-2í-:-2--1----2--4--5----2-1--2í-?,-1e4R3E2W1-2í-.}
  {   El-ső nap min-den nap kö-zött, me-lyen ég s_föld al-kot-ta-tott, s_me-lyen fel-tá-madt Al-ko--tónk le-győz-te ér-tünk a ha-lált, Á---------men.}

% Hymnus
\defsheet{IttAzAlkalmas}
  {<ô-4--4----4---4---4---4--3--2í-:-4--4-----4-4-----1--2---1--0í-,-2--2--3---4---3----2---1--2eE2í-:-2---2---1--0--1--2---1--1í-?,-1wW1-0\\q\\-.}
  {   Fé-nyes-ség-osz-tó, bő-ke-zű,  ki fényt á-raszt-va gaz-da-gon  az éj-nek gyá-szát osz-la-tod,    s_a nap vi-lá-ga tűz le ránk. Á----men.}

% Hymnus
\defsheet{ANapvialg}
  {<-5--5--5--5--1---3--2--1í--:-5--5--6---4----5-----7----6--5x-,-5-----6---7--8----7----5---7--zZ5T4x-:-5---5--6---4--2---4---5--5x-?,-5zZ5-4\\t\\-.}
  {  Ég Al-ko-tó-ja, Is-te-nünk, ki éj-jel hold-fényt adsz ne-künk s_nap-pal na-pot, mely kör-be fut,     s_e-lő-írt út-ján cél-ba jut.  Á----men.}

% Hymnus
\defsheet{IttJelenVagyon}
  {<X-5--4----5--4---1í-:-4--4--3---4--5x-5x-,-5---7---8-7---5x-:-5--4---3---4--5x---5x-,-5---4---5----4---1í-:-4-4--3---4-tT4-3y-,-3---3---2-1í---1í-?,-1wW1-0\\q\\-.}
  {   Sá-pad, el-osz-lik  kö-de már az éj-nek, pir-kad a haj-nal, ró-zsa-szí-nű fény kél; for-dul-junk buz-gón  a vi-lág U-rá--hoz  han-gos i-mánk-kal,  Á----men.}

% Hymnus
\defsheet{IttAzAlkalmasSzentIdo}
  {<-7---7---7-7----7---7----6--5-:-7-7----7--7---4---5--4-3--,-5---5---6--7---6--5----4--5zZ5-:-5--5----4--3--4---5-4--4-?,--4tT4-3\\r\\-.}
  {  Már kél a fény-nek csil-la-ga: e-seng-ve kér-jük az U-rat, jár-jon ma min-de-nütt ve-lünk,  ne ront-sa ár-tás é-le-tünk. Á----men.}

% Hymnus
\defsheet{KiMindenFenynek}
  {<-3--3---4---5---4---4-----3--2---:-4--2-----3----1---0--1----3--3--,-3----3---4--5----4---4--3-2---:-4--2---3--1---0---3----1--1-?,-02eE2W1Q0-1-.}
  {  Üd-vös-ség nap-ja, Krisz-tu-sunk, ha-sítsd szét vak-sá-gunk kö-dét, hogy fel-ra-gyog-jon az e-rény, mi-dőn re-ánk nap-palt ho-zol. Á---------men.}

% Hymnus
\defsheet{IstenTeMindentAlkoto}
  {<-5--5---5--5---5--5--4--4-,-5--5--5----4-3---4--5--5-,--5-5---5-4--3---4---3--2----,-3-------4--4--3--4---5-4--4-?,-4tT4-3\\r\\-.}
  {  Vi-lág te-rem-tő Is-te-ne, ki Úr vagy é-jen és na-pon, i-dőt i-dő-vel vál-to-gatsz, s_nincs mű-ve-id-ben u-na-lom, Á----men.}

% ============================================================================
% DEFTONES
% ============================================================================

\deftone{1la-a}{<-[-4-3-rR3-1-.}{1. lá tónus}
\deftone{1re-a}{<-[-4-3-4t-4-.}{1. ré tónus}
\deftone{1re-b}{<-¥-5-4-5z-5-.}{1. ré tónus}

\deftone{2-f}{<-¢-0q-1-.}{2. tónus}
\deftone{2-g}{<-£-1w-2-.}{2. tónus}
\deftone{2-b}{<-¥-3r-4-.}{2. tónus}
\deftone{2-c}{<-¦-4t-5-.}{2. tónus}
\deftone{2-d}{<-©-5z-6-.}{2. tónus}

\deftone{3-b}{<-¥-4z-4-3-.}{3. tónus}
\deftone{3-c}{<-¦-5u-5-4-.}{3. tónus}

\deftone{4-a}{<-[-4-5-4-2-.}{4. tónus}

\deftone{5-c}{<-¦-8-6-7-5-.}{5. tónus}
\deftone{5-g}{<-£-5-3-4-2-.}{5. tónus}

\deftone{6-a}{<-[-4-3-4-3-.}{6. tónus}

\deftone{7do-a}{<-[-6-5-rR3-4-.}{7. dó tónus}
\deftone{7do-d}{<-©-9-8-uU6-7-.}{7. dó tónus}
\deftone{7la-a}{<-[-6-5-rR3-2-.}{7. lá tónus}
\deftone{7la-d}{<-©-9-8-uU6-5-.}{7. lá tónus}

\deftone{8szo-g}{<-£-3-4-2-1-.}{8. szó tónus}
\deftone{8szo-b}{<-¥-5-6-4-3-.}{8. szó tónus}
\deftone{8szo-c}{<-¦-6-7-5-4-.}{8. szó tónus}
\deftone{8do-c}{<-¦-5-7-8-7-.}{8. dó tónus}

\deftone{tirr-e}{<-¡-3-1-3-2-.}{ton.irreg.}
\deftone{tirr-a}{<-[-6-4-6-5-.}{ton.irreg.}
\deftone{tirr-b}{<-¥-7-5-7-6-.}{ton.irreg.}

\deftone{tper-g}{<-£-5-1-eE2-1-.}{ton.per.}